2020中國十大醜陋建築出爐 奇葩飛天之吻還只排第三

隨著2020年落幕，中國第十一屆「十大醜陋建築評選」結果也出爐。主辦方表示，回顧過去10年，建築環境出現巨變，希望此活動引發人們思考建築的美醜，鞭策建築業者進步，活動以來，發現不少奇葩建築，每年也都引起熱議；以下為2020經由專家、網友票選評選出的中國十大醜陋建築，部分上榜建築相關人員也做出回應。

第十名，陝西寶鴨聯盟大橋，評選單位批：「搬用舶來形式，有損文化認同」。

第九名，廣東茂名青少年活動中心，評選單位批：「設計手法拼湊，組織失序」。

第八名，江西省圖書館新館，評選單位批：「設計概念謙強，形式語言混亂」。

第七名，廣西河池丹泉酒業文化館，評選單位批：「簡單化形象比附，立意庸俗，造型粗鄙」。

第六名，河北滄州吳橋國際雜技大劇院，評選單位批：「拙劣模仿中國傳統建築，比例失調」。

第五名，貴州興義萬峰湖吉隆堡酒店，評選單位批：「盲目崇洋，與原生態山水嚴重衝突」。

第四名，江蘇南京蜂巢酒店，評選單位批：「形式怪異，矯造獵奇，奢華拜金」。酒店工作人員受訪時哭笑不得，表示「美醜是主觀的，我認為我們酒店並不醜阿」，並強調酒店以環保為概念設計，介紹酒店原本設在一個廢棄的礦坑口，依崖而建。

第三名，重慶武隆飛天之吻，評選單位批：「譁眾取寵，造型拙劣，破壞自然景觀」。工作人員受訪表示，每個人見解不同，此評選反而讓不少遊客慕名而來。

第二名，吉林延邊長白山長白天地渡假酒店，評選單位批：「行式生搬硬造，誇張粗暴，尺度失調」。對此，長白山酒店經理相當詫異，表示建築建造過程綜合多方意見，目前也成為了當地標誌性標誌。

第一名，廣州融創大劇院，評選單位批：「胡亂拼貼中國元素，傷害城市形象」。

柒到

吹咩
有權起乜都得啦

第二抄新加坡？

最柒果d 都未出呀
2個關公果棟呢

支那樓有幾可靚過

第六同第五嘅評言
屌你講撚哂啦

第四唔差喎
係隻色太柒，轉吓隻色可能會好啲

個地球同傻西飛天之吻係真柒既
其他都冇乜問題喎

其實得一、三係真心不能接受，其餘都係個人審美觀嘅問題

不過淨係睇評語都知道評審嗰班有幾守舊同政治化

頭三名拋離後面好多個馬位wor

其他頂多算唔靚or同週邊唔合，頭三真係騎呢古怪核突

第八唔差啦
一本書
執下d細節位應該會幾靚

柒到盡頭就是型

第6 OK, 其他柒到

好多係顏色樣衰，轉一轉色就唔同哂

福祿壽建築仲健唔健在？

呢棟咁出名竟然無

上兩屆好似已經出咗

應該前十年出過
呢個list只係計2020新起好嗰啲垃圾
但對比第一名嗰個單車頭盔
呢棟嘢最多只係老土

未冧都偷笑啦，仲點會介意佢醜

西九戲曲中心瞓喺度都贏

都唔係太醜姐咁撚自悲

第四其實唔差

個自然環境咁靚，整舊屎係上面做咩

有啲似飛機杯

擺明抄MBS啦

飛機杯其實外形線條唔差，核突既係隔離座獅子山

No.1 好似內臟，作嘔。

第八名唯一問題係支支那旗 甩咗就正常晒

大陸人俗不可耐，尤其係撈鬆

乜撚嘢叫「搬用舶來形式，有損文化認同」、「盲目崇洋」
屌你老母用返木頭起樓唔好用水泥啦

飛天之吻笑到我

第一名真係勁核突

重慶嗰個朝天門仲衰，完全破壞風水，啊改撚咗個名叫萊佛士廣場

依個起馬知係乜，第3名成個紙紮公仔咁

長白山嗰個雖然係抄，但係都唔係話好差
設計嘅時候執返少少本來都可以突顯返自己嘅特色

第五唔差

第一名嗰粒血瘤

白色，扮天鵝堡其實好好多

第八無咩問題呀

未睇先估第一係廣州大賓州

風水嘅嘢 正常人真係識條鐵咩

屌 估錯

改下啲色其實會唔錯

咪就係，一有西方特色就屌，連建築都要政治正確

係咪得我一個覺得似飛機杯

飛天之吻係比較核突
第9個青少年活動中心係差，但成個支那周街都呢類核突深圳式style

其餘其實唔太差

同埋抄鬼佬野有咩問題抄得好嘅話一樣係靚，香港主教山水庫都係用英國style

蜂巢酒店我反而幾欣賞

我覺得個蜂巢幾好睇

我覺得係個平台出事，正正常常一棟過，唔使加個平台應該貼返個風格

四同八都唔覺得差喎

第八個概念其實幾好

真
用中國元素又話人用得核突，用西方野就政治正確

發癲成班支那人

飛機杯淨計設計幾靚 係周圍環境唔夾

又睇關公/福祿壽睇到悶

謙強= 謙虛+強大 ？
有咩唔好？

講真本身中國風都唔係差，格硬炒西式建築又炒得柒先失敗

上網睇下trivago d相，其實真係幾靚

特別起係個山谷入面，襯埋個黃昏，幾有star wars個種太空/未來/科技嘅感覺

二四八支那黎講算唔差啦

班專家係咪唔知第八其實係一本書嚟

其實有一半我都覺得唔係差喎

我覺得個圖書館ok wor

圖書館果個其實有乜問題？

睇建築，都係民國時期最百花齊放
廣州同上海係將中西文化混合得最好

第3,7真係柒到極
其他都唔算差
抄外國主要係唔夾個境同改左比例變差
4我覺得係掂成個景轉左tone真頭係靚

新加坡咪又係中國嘅，不用分那麼細

醜陋中國人係要番d醜陋建築

第八都叫正正常常啦

懷疑how i met your mother Ted個老細就係設計咗呢棟嘢

六真係無屌錯 以前中式既建築好撚講究比例
唔係咁樣亂鳩咁黎

其實幾靚

第4名真心幾好 其他一律柒

佢強調係搬用同盲目
反而覺得幾中肯

呢樣都係中國式創作唔入流嘅原因
好多嘢夾硬嚟就當做咗

好靚wor

破壞山境

d評語都好抽象

好多都唔差

近睇仲樣衰

新既有呢座棟L，都係無入

係得1，3，7先樣衰，蜂巢果個似外星基地有科技感

配埋鄭伊健個深情樣，正
覺得個舊城好適合拍拖
可惜香港冇呢種地方，就算極似嘅舊中環
都拆晒

似2舊 tenga 飛機杯

呢個外形感覺ok (唔知有冇抄人啦)
係啲圖案ma ma 地

又嚟阿姆斯特朗旋風噴射阿姆斯特朗砲

支拿係顔色嘅使用上真係好粗劣 有d係起到正正常常 但係都要襯d柒到爆嘅色

住頂樓有咩感覺

第4反而問題唔太大 第3真係痴撚線

香港

同埋點解要紅色屋頂 要跟黨姓?

其實支那建築用色係最大問題

其實唔差，係啲色柒

你當佢臭豆腐咁食，成個感觀就會fit晒

我覺得5-10唔係真係太過份, 有D係政治原因

第六真係冇講錯，支那d仿古建築真係好核突

隻色用好啲可以扮係歐洲城堡

又選得唔錯

有幾個真係唔差 顏色出事
不過大陸淨係接受到共產主義建築

我覺得幾好睇，唔明有咩問題

公道講句
有幾個一睇就知唔係抄係整得柒
值得支持繼續整

算啦有文化嗰啲死咗好耐啦
淨低啲冇文化嘅
狗咬狗骨

轉普通大廈嗰啲玻璃同色已經ok，係紅噹噹令人唔舒服同作嘔

如果同張圖色一樣既話幾steampunk

咳舊咩落嚟啊膶來喎打邊爐啊大佬?

中國建築辱華

改返紅白相間成個tenga咁款

蘇聯啲後現代建築都一樣柒！

醜鑊堅

個建築柒，個評語都不見得幾撚勁啦，狗屁不通既文字

講得啱，大陸文真係狗屁不通

呢座都好醜，果種銅臭味隔住個mon都聞到

竟然無廣州恒大？

第八好差咩

第8其實唔差

真係唔差喎，至少同個環境冇好兀突嘅感覺。唔似樓上中國山水加歐陸式城堡

好有東京喰種feel

今次又幾中肯
支蟈已經好少講真話既時刻

第三

最尾嗰個

第3好有south park入面super best friend既感覺
柒得黎令人好想去睇下

Tune到好似ig 公廁相咁實大把傻仔9沖

係d 色水 同埋佢整個平台來起果下fail
唔係個平台 你話唔係支那人起 可能有人信

我覺得幾靚喎
我會唔會Gina DNA發作

如果係銀色仲有型

未拆棚 起緊姐

竟然無依棟野份? 係咪又搞分裂國家? 国安舉報熱線幾號?

起返d中國傳統風格嘅樓可能仲符合個景，有古意

會唔會係想講 牽強

大陸仲有起白官 金字塔同獅身人

呢D正宗係畫蛇添足
用返淨色Cladding就下一個Zahahadid

有興趣住

我想講
d評語都好垃圾

估唔到中文寫劣評可以咁多花款🙄🙄

第五同第十唔差喎

咩單位做評審?

第八第四ok
其他就垃圾

嗰個真係monkey國何晶投資

好明顯啦

重慶幾靚 好似d 電影未來建築咁

第8幾靚

第八名，江西省圖書館新館，評選單位批：「設計概念謙強，形式語言混亂」。

棟建築點解會用語言混亂形容
評論就真係語言混亂， 睇完都唔明up咩

係 靚到呢
唔講仲以為去咗奧地利鹽湖

記得有個福祿壽三星建築，柒到飛天

好似放咗舊lego喺上面咁

香港最核突一定係金紫荊廣場

將佢油做黃藍色就成隻minion咁

第八名間圖書館真心冇乜問題喎，第五名樓下果啲都唔知做乜鳩

其實第8同第9 名無乜野，好多建築都係咁上下醜。

我記得支那好似有條撚

紅色屋頂同周圍環境啲綠色撞得太厲害，換做黑色可能會襯啲

得1,3,7 有問題
其他只係啲色or 同環境唔夾

第五用灰色應該還可以

第5名如果用中國古建築風格起
應該同環境幾夾

歐洲古堡嗰類可能會好啲

5 勉強可以

點無咗褔祿壽酒店？

還原度真高呀

"Design language"
係有呢樣野既

形式語言定設計語言？

四、八、十有咩問題

想知呢啲post點解永遠都冇五毛夠膽入

福祿壽同關公呢

殺到埋黎喇

第二位ok

大蛇元？

其實喺新加坡有間差唔多樣嘅condominium

屌心諗真係想拆撚咗嗰五夠柱佢